iso_tool

ISO/CSOファイルの総合ツールです

1)出来ること
    ・UMDからのISO/CSO吸出し
    ・ISOとCSOの相互変換
    ・ISO/CSOファイル内のEBOOT.BIN復号/バックアップ
    ・バックアップからEBOOT.BINの復旧
    ・ISO/CSOファイルのリネーム
    ・UMD IDを利用した自動リネーム
    ・ISO/CSOファイルの削除
    ・ファイル情報/MS情報の表示
    ・オンラインアップデート

2)動作環境/インストール
    動作環境
        ・PSP-1000/2000 CFW 5.50GEN-D3 または PSP-2000/3000 HEN5.03 推奨
        ・PSP-2000 CFW 5.50GEN-D3 にて動作試験を行っています

    インストール
        ・EBOOT.PBP/pspdecrypt.prx/UMD_ID.csvをms:/PSP/GAME/iso_tool/にコピーします
        ・ディレクトリ名の「iso_tool」は任意の名称に変更も可能です
        ・初回起動時にEBOOT.BINのバックアップ用フォルダの「BACK_UP」が作成されます

3)操作説明
    U/Dキー     ファイル/項目の選択
    L/Rキー     ディレクトリの移動
    ○ボタン    通常メニューの表示/選択
    ×ボタン    キャンセル・ISO/CSO変換の中止
    △ボタン    システムメニューの表示

4)通常メニュー
    選択されているファイルの種類によって異なるメニューが表示されます

    ・UMDメニュー    ファイルリスト最上部がUMD用のメニューとなっています
        ISO変換         UMDからISOファイルを作成します
        CSO変換         UMDからCSOファイルを作成します

    ・ISOメニュー
        EBOOT変換       ISOファイル内のEBOOT.BINを復号化します
        EBOOTリカバリ   復号化したEBOOT.BINをバックアップからリカバリします
        リネーム        ファイル名を変更します
        CSO変換         ISOファイルからCSOファイルを作成します
        削除            ファイルを削除します

    ・CSOメニュー
        EBOOT変換       CSOファイル内のEBOOT.BINを復号化します
        EBOOTリカバリ   復号化したEBOOT.BINをバックアップからリカバリします
        リネーム        ファイル名を変更します
        ISO変換         CSOファイルからISOファイルを作成します
        削除            ファイルを削除します

5)システムメニュー
    △ボタンで表示されます
        UMD_ID.csv更新  UMD_ID.csvをネットワークアップデートします
        iso_tool更新    iso_tool本体をネットワークアップデートします
        再起動          iso_toolを再起動します
        終了            iso_toolを終了します

6)補足説明
    ・ISO/CSO変換の中止について
        ×ボタンで中止確認画面がでます
        処理単位ごとに確認しているので、表示が出まで押し続けて下さい
    ・CSO変換について
        圧縮レベル 1(低圧縮) - 9(高圧縮)
            数値が大きい方がファイルサイズを小さくできますが、圧縮に時間がかかります

        閾値 50%(低圧縮) - 100%(高圧縮)
            数値が大きい方がファイルサイズを小さくできますが、展開時に時間がかかります
            セクタごとに圧縮を行いますが、後のサイズが元のサイズの閾値以上になった場合は圧縮を行わずに、無圧縮データとして保存します
            音楽/映像データなど、元々圧縮されているデータを再度圧縮し、圧縮効果が乏しい状態で展開時間がかかるのを防ぐ機能です
            動画がスムーズに再生されない場合等に効果があるようです

    ・EBOOT変換時の自動パッチ機能について
        FW5.5以上対応のソフトの、バージョンチェック部分にパッチをあてて、HEN5.03でも起動できるようにする機能です
        チェック機能がかなり昔のままなので、「もしかしたら動く」位に考えておいて下さい
        Idol Master等は専用のパッチを利用しないともちろん動きません

    ・UMD_ID.csvについて
        UMD/ISO/CSOから読出したUMD IDを利用して、日本語/英語ファイル名に変換するためのデータです
        このファイルに未登録のソフトはUMD ID以外には自動リネーム出来ません
        また、日本語名はXMB上で認識/起動不可になるので注意して下さい
        UTF-8Nにて1行に1つのISOデータを記載します
        UMD_ID,日本語ファイル名、英語ファイル名を半角「\」で区切って表記します
        例)
        ULJS-00001\リッジレーサーズ\Ridge Racers

        UMD_ID.csvのみの更新はネットワークアップデートのみとなりますが、以下のアドレスからダウンできます
        http://isotool.tfact.net/UMD_ID.csv

        ※未登録のIDがありましたら、メール、コメント等でお知らせしていただけると助かります
        例)
            ULJS-00001
            リッジレーサーズ
            Ridge Racers

大浦洞さんが作成したアイコンを利用させていただきました
ダウンロードしていただいた方、利用していただいた方、バグ報告をしていただいた方、追加機能提案していただいた方、カンパしていただいた方、その他全ての方に感謝いたします
Special Thanks to Yoshihiro / Jas0nuk / MC707 / BOOSTER / 大浦洞 / ALL PSP Developer & ALL PSP User

takka
mailto:takka@tfact.net
WEB:http://takka.tfact.net/blog/
